Elizabeth, nog meer getroffen, werd het serieus en plechtige in haar antwoord; en op lengte, door herhaaldelijk verzekerd dat Mr. Darcy was echt het onderwerp van haar keuze, ving aan met de geleidelijke verandering die haar schatting van hem had ondergaan, die haar absolute zekerheid dat zijn genegenheid was niet het werk van een dag, maar hadden de tand des tijds vele maanden tussenrekeningen en inventariseren met energie al zijn goede kwaliteiten, wist ze veroveren van haar vader onbegrip vast en brengen hem naar de wedstrijd.
